\chapter{État de l'art}\label{chpt:etat-art}
 % == Expected pages [10, 20] (DPR = 15 pgs)
\input{sections/etat_art/intro}

\input{sections/etat_art/champ_recherche}
\input{sections/etat_art/dynamisme}
\input{sections/etat_art/composant_adaptatif}
\input{sections/etat_art/patterns}
\input{sections/etat_art/vnv}

% Emphase sur références récentes (10 ans)
% Mettre des figures en masse, réutiliser celles de la DPR + d'autres pour montrer les niveaux d'abstraction et le but de chacun des travaux

% Contexte global vers le problème spécifique.
%% Résumer le latest survey sur self-adaptive software
\input{sections/etat_art/survey}

%% Résumer ce qui est à faire, particulièrement pour les interfaces graphiques


%% Inclure l'état de l'art de DPR pour design patterns
%% Section consacrée à ramirez


%% Parler des autres travaux (passer plus vite sur les référence +10 ans comme adaptive component pattern). Montrer que les patterns de QoS sont différents dans leur but.

%% Sources sur structure de l'adaptation: Mentionner les frameworks et les différents niveaux d'abstraction dans les travaux existants. Comment les plastic UI et les toolkits de GUI implémentent partiellement l'adaptation. (e.g. MyUI).

%% Petite section sur les métriques, les travaux existants et encore le scope -> atteinte des objectifs d'adaptation vs vérification du support des domaines assumés

% Mène à la question de recherche et les objectifs de la recherche
% Montrer en quoi les contribution sont originales comparé à ce qui existe

%% Contributions : Faire le lien avec les concepts des frameworks et ceux tirés des patterns de Ramirez. Mentionner les travaux reliés à la vérification des architecture comme celui avec la détection des boucles et de l'instabilité de l'adaptation
